吳彥祖 MC Jin 聲討種族仇恨 懸紅12萬緝兇

現居美國的華裔演員吳彥祖，對於早前當地有華裔老婦遭掌摑及點火襲擊而大感震驚，他發聲怒斥種族仇恨行為，並懸紅1.5萬美元（約12萬港元）緝兇！他見義勇為、出錢出力為華裔發聲的行為獲激讚！
45歲的型男吳彥祖於2013年迎來女兒Raven，為保護愛女免受追訪，決定舉家移居美國生活。他近年進軍荷里活，參演《魔獸爭霸：戰雄崛起》、《人造天劫》及新版《盜墓者羅拉》等多部電影，以華人身份在當地影業佔一席位。近日美國發生華裔老人遇襲事件，他決定懸紅1.5萬美元緝兇，為華裔發聲！
MC Jin伸援手成立基金
事緣美國紐約市布魯克林區7月發生一宗針對華裔的罪案，區內一名89歲、只懂粵語的華裔老婦突遭兩名蒙面男子掌摑及點火，該名婦人事後接受當地傳媒訪問，表示離開位於賓臣墟（Bensonhurst）的住所後，不消幾分鐘已遇襲，其背部被點火，幸好她及時逃走並靠牆撲滅火種，未有大礙。由於婦人與施襲者素未謀面，對方亦沒有試圖搶奪其財物，故外界認為涉及種族仇恨，民憤四起！當地多位議員及社區領袖譴責事件，並要求將案件定性為「仇恨犯罪」。

吳彥祖懸紅緝兇，同在當地生活的歌手歐陽靖（MC Jin）亦聯同社區組織成立合共1.5萬美元獎勵基金，故現時該案懸紅已增至3萬美元（約24萬港元）。吳彥祖接受當地傳媒訪問時，表示得悉事件時大為震驚，認為所有人都必須聲討這種可恥行為，並將肇事者繩之以法。至於MC Jin日前在社交網上載在當地與遇襲老婦交談的相片，他拍片表示：「這是我對社區下一步應該做甚麼的想法，因為針對一個人的仇恨而犯罪，也是對全人類的攻擊。」
「過來人」王君馨抱不平
不少藝人都大讚吳彥祖挺身而出，鍾欣潼透過經理人霍汶希表示：「覺得佢好有正義感，呢個世界唔應該存有種族歧視，希望盡快成功緝兇，將行兇者繩之以法。」在紐約長大的王君馨則坦言小時候亦曾經歷種族歧視，有些人甚至連同種族的人亦會歧視，她表示：「我覺得今次呢件事發生喺一個89歲嘅婆婆身上係好可惡，吳彥祖企出嚟幫佢討回公道，非常好！希望種族歧視會慢慢消滅，因為唔同文化嘅人其實可以彼此學習、彼此欣賞。」
其實吳彥祖近年在美國發展不俗，惟去年3月因盲腸潰爛延誤醫治而一度險死，並因為治療過程中被禁止進食，體重下跌18磅，導致大部分肌肉流失，體形與身體狀態大不如前。經過大半年訓練後，他已逐漸回復鋼條身形，近日更分享赤膊與女兒游水的片段，展現完美體態，加上今次出錢出力為華裔發聲，成為正義男神！

虛偽到呢

心繫華人 斥荷里活待遇不公

吳彥祖於美國加州出生，1997年返港發展演藝事業。心繫華人的他一直關注華人在荷里活發展的機會、待遇和成就，2012年與好友馮德倫合辦「突圍電影製作公司」，並以演員、監製及老闆身份開拍AMC電視劇《荒原》，將香港影壇出色的武術指導加入劇組，帶同中國武術團隊從美國拍到愛爾蘭，劇集結合中國武俠與美式冒險元素。

前年他曾在社交網發文抱怨，指艾美獎提名名單不公平，忽略《荒》劇的武術指導，對於未能入圍感到不可思議。有指艾美獎輕視華裔，亦反映荷里活電影對華裔的不公對待，故貼文一出即有不少網友點讚，感激他無懼發聲。
另外，早前美國總統特朗普（Donald Trump）就疫情發言，指「亞裔美國人就中國對美方和全世界所做的事情感到『非常憤怒』」，吳彥祖即發文反駁指「你不能代表我們說話」，捍衞華裔。

前日大肚婆單野唔見你出聲？借歪啦你半唐番睇下自己拎咩passport先啦柒頭男神

因為佢哋要賺錢所以唔敢得罪中國

聯署支持封殺微信同TikTok

美國咁衰點解重要留低

香港所有事都睇唔到，不愧係美國人

在紐約長大的王君馨則坦言小時候亦曾經歷種族歧視，有些人甚至連同種族的人亦會歧視

我依家好亂，覺得有d 頭痛

可能係BLM班友做架wor
你兩件賤種唔係好撚撐BLM咩

梳，依句好似侮辱咗美國人，美國人係有stand with hk, 不愧係中國人

最撚衰死大陸狗

日前引起軒然大波的美國明尼阿波利斯黑人遭白人警察喬文（Derek Chauvin）跪頸致死案，身為美國人的MC Jin當然有留意，更於IG撰寫了一大段英文，極大力地譴責美國的警暴、種族歧視問題，又呼籲民眾捐款，為人人平等而發聲。

有歌迷看到偶像譴責警暴，於是留言「#hkpolicebrutality」譴責香港警察，卻被MC Jin火速封鎖，歌迷呼朋喚伴留言結果亦全部被鎖。不忿的歌迷今日於「連登討論區」發文，形容MC Jin「唔關人民幣事咪敢講囉」引起熱議，不少網民紛紛湧入MC Jin的IG留言反香港警暴，結果全部被封鎖，令網民不禁留言「真係即Block 快過佢啲Rap」。

未知是否因為大量香港網民湧入，MC Jin在發文短短一小時內由積極封鎖有關香港留言變成直接關閉所有留言功能，對此網民表示「黑人就係人，香港人就唔係」、「外國護照最愛國」、「中國有嘻哈，香港冇人權」。

同種類係咪好似我哋笑9大陸喱咁

唔知到時起到出來係兩個黑人班柒碌會點

兩名蒙面男子掌摑及點火
應該都係antifa

呢兩條賤種屌都晒氣

個d係咪應該叫bully咁就唔算種族歧視啦

去到美國一句英文都唔撚識講
自己申請俾人打

正義只適用於外國？
馮德倫吳彥祖陳冠希反美警暴 無視港警濫權

香港藝人包括馮德倫、吳彥祖、陳冠希、謝婷婷、汪詩詩及Jessica C.等亦紛紛於社交網貼上黑相聲援，甚至連落選港姐、無綫藝人胡美貽也在Ig story貼黑相。不過同樣是警暴問題，香港過去近一年的情況不斷發生，網民都齊聲湧到藝人的社交網發問：為何他們從沒關心香港？有指這些勇於譴責美警暴，卻不敢就港警暴發聲的藝人，都是顧忌表態會影響事業及財運。

屌曬你班偽人老母

面對不少網民留言，馮德倫昨早索性將自己的黑畫面刪掉，而Jessica C.就暫停留言功能，另外，網民紛紛到其他藝人貼文留言，陳冠希Ig留言出現「香港呢？生與死也是香港地」、「EDC太愛國了，美國的事就是DC的事！甚麼#hongkongpolicebrutality不用管了」。同樣是狙擊目標的吳彥祖，網民則留言，「#hongkongerlivesmatter多謝你為香港同美國警暴發聲」、「怎樣看香港警察的暴行」、「咁香港警暴有冇興趣講兩句？我冇惡意，見你都係香港人好奇問吓」等。竇靖童 、吳嘉龍、馮允謙、汪詩詩及謝婷婷則不理留言，任由網民指摘，充耳不聞。

幾時返支那爭取種族平等

香港手無寸鐵大肚婆俾黑警襲擊偽人去左邊？？？

果然係偽人

同James 一能樣

正畜生
對支共邪惡視若無睹
影響賺人民幣就唔出聲
無風險拎光環就爭住出聲扮晒正義
成班都係人渣嚟

其實唔止呢班偽人，唔少竹昇仔女，或者手持外國國藉係外國大嘅華人都一樣咁虛偽。班偽人只係佢地當中比較多人識嗰啲大學同出嚟做野都見過唔少呢類人

狗咬狗

中共壓迫西藏 蒙古 維吾爾族 香港

唔見條撚樣出黎聲討

究竟佢唔識睇中文？
唔識點為華人發聲呀？ 毫無說服力喎！
如果唔係香港人提拔佢，荷里活阿水識得佢？
咁有正義感，有冇幫香港人反對共產『國安法』？

係
識得個小學同學佢細過移民過澳洲
大個係Facebook 撞返之後睇佢個Facebook 非常深藍 反美親中 大鬧佔中係搞事 重話係咪想香港變伊拉克 ？ 重話俾美國佬搞親既都會變成伊拉克阿富汗

有唔少偽ABC好想融入鬼佬圈子，係會歧視返亞洲人

45歲的型男吳彥祖於2013年迎來女兒Raven，為保護愛女免受追訪，決定舉家移居美國生活。
全家都移晒民
當地又唔係搵唔到食
竟然仲要心繫人民幣
到底呢條友有幾仆街？
當年拍《四大天王》講到自己幾咁破格
睇唔過眼娛樂圈虛偽乜乜物物
結果最撚假係佢自己
嗰件MC賤又係
扮晒支持自由人權
一影響到佢賺人民幣就封人留言
真係好撚「正義」呀

香港個大肚婆有無發聲？
好撚正義呀

有些人甚至連同種族的人亦會歧視

有無人睇得明？

兩件垃圾

香港咁多人受傷受害唔出聲
但成日就話自己愛香港乜乜乜乜乜

偽人就係偽人

如果係BLM既人點火呢？佢兩條友係咪即收皮？

人民幣就係正義

佢係美國人，有咩問題

一間原來係blm做既就...

但自己就係邪惡嘅美帝手下生活?

sorry 睇錯 原來係澳洲

人地係美國人
香港野唔怪人地事架啦

發覺好多人唔睇內文

事緣美國紐約市布魯克林區7月發生一宗針對華裔的罪案，區內一名89歲、只懂粵語的華裔老婦突遭兩名蒙面男子掌摑及點火，

起碼叫幫左香港人啦

美國既事就理

香港既野就縮埋一二邊

記得吳彥祖係佔中果陣都出過下聲 唉

扮咩丫班友
驚賺唔到人民幣就真

其實吳彥祖講過自己唔係香港人
大家都唔洗當佢係

BLM菠蘿雞

食屎啦垃圾偽人

聽住嗰班人用一口外國口音英文教訓啲香港人唔愛國嘅同時又笑人英文差真係別有一番滋味

屌你老母啦

唔該聲討埋大陸個政府啦 咁先唔會俾人話雙重標準

呢班垃圾偽善都令人作嘔

新彊蒙古果D 你唔撚出聲? 屌你老母

阿男神話自己唔係香港人
但對香港有深厚感情呀
個感情就係深厚到為咗人民幣唔敢出聲
唔影響賺人民幣就大大聲扮正義朋友

偽人

個女過到去咪又係做free slut

佢話自己對香港有深厚感情呀
份感情深厚到香港發生咩事都唔敢講
一影響到佢賺人民幣就嚮微博即刻出聲明
感情幾咁深厚

警暴就睇唔到
屌你老母

對錢有感情咋

點會
係都應該用上海人歧視外省人去比較

另外果三大（尹子維,連凱,陳子聰）同埋安志杰呢班人係咪都係藍？

感情級別
最有感情：美金
第二有感情：人民幣
得少少深厚感情：港幣

果陣運動初期有like過阿庭嘅post
之後就畀小粉紅狙撀
好快就出聲明割席

Jay Fung 上年六月都叫有post嘢啦
可以唔使狙擊

最撚大鑊係BLM班友既論述同呢班人民幣lover一樣

跟本全部都撚屌黎，大家以後咪再幫呢班真偽人

不如數下邊幾過幫香港人出過聲記響心永世支持好過

唔知
其實唔出聲唔會理佢哋
但唔好扮正義
好撚嘔心
仲要係人都知係為咗錢而選擇性出聲
想拎光環嘅食相太肉酸

關於美國嘅乜都衝出嚟吠
所有關於支那/支那蝗/香港嘅屁都唔敢放
支那幣真係好好食

佢地係外國俾人歧視得多
咪覺得香港好好囉 唔洗被歧視

即係唐妹唔同唐人拍拖，要搵白黑鬼。

對港幣嘅感情無人民幣咁深厚

其實都有唔少
我最深印象係趙學而
跟得好貼

兩名蒙面男子, 唔知咩身份
又會知婦人與施襲者素未謀面
又會知涉及種族仇恨
無限聯想

吳彥祖d戲屎撚到
直頭係男版angelababy

應該係美帝passport

利益問題你估真係人權問題咩。

幫香港人0得益不得止仲要俾偉大祖國封殺，幫黑人就唔同啦，即刻有錢賺

如果係大陸俾人打，咁唔知佢又會唔會懸紅呢
明知人地國家有法治有民主，先容許你做大戲呃Like，大陸鐵腕管治你敢出聲我就話你好野

佢一直都係賣樣
有鬼演技咩

其他人都算，但吳彥祖都咁，好撚失望

2條撚樣，左膠到呢

佢對美金有深厚感情

佢對人民幣感情太深厚啫
唔好怪佢啦

今次投民主黨定共和黨呀佢地

吳彥祖好憎侵
肯定投俾愛童登啦

女權臭閪emma stone咁上下

同女藝人影黑白相撐女權一樣

Watson定stone呀

成班虛偽既垃圾

收撚皮啦 偽人

sorry 打錯

趙學而
TOMMY
藍亦邦
杜汶澤
黃秋生
林夕
葉德嫻

自己格衰黑人憎又話人地Racist個d fd

虛乜撚嘢偽呀
唔通你贊成襲擊途人？

Chinese Lives Matter BEFORE Tibetan, Uyghurs, Mongolian
偽人

一群冇正經國家做後台嘅種族, 可以點? 支那就算亞洲第一都唔會care治下人民,更何況喺海外華人,仲要有啲噁心支那人得閒喺外國搞事,連外國人都話亞洲最有禮貌嘅喺日本人,想人點尊重?

可能扮喺日本人/泡菜仔反而得人尊重,一切都要反問下支共

我睇唔到

成個香港比人打你唔出聲？
返大灣區啦屌

唔好咁酸啦
人地無必要幫你

自己人嚟架

又唔見佢搞YLM啦

你咁講全世界發生既悲劇都要佢出聲？
佢中意幾時出聲唔到你理
咪撚小粉紅啦

參演《魔獸爭霸：戰雄崛起》

又唔見啲人歧視李小龍？
遠嘅唔講，瀬共成龍啲美國人咪一樣咁鍾意
自己拍得差就話人唔識欣賞，收皮啦

出少句聲啦

佢地身份係美國人

有指艾美獎輕視華裔，亦反映荷里活電影對華裔的不公對待，故貼文一出即有不少網友點讚，感激他無懼發聲。
其實嚮美國講呢啲嘢有乜後果？
講到好似好大膽咁

咁就唔好自稱對香港有深厚感情啦

嘻哈俠説唱俠

無人當過佢係，但係佢曾經係香港發展，賺錢同生活過架，佢咁樣同中出即飛既賤男有咩分別？

其實佢有出聲
表明同香港有深厚感情
不過香港嘅事誰對誰錯……
影響到賺人民幣就唔好提啦好嘛
大家以和為貴

Pin this

無,可以有咩後果?反正又唔會好似支那咁捉你做謠,更何況都未輪到佢被提名啦,佢本身都無資格入選

心繫華人但為左個女最後都係選擇留返係美國定居

所以仲講咩無懼發聲
唔知仲以為佢講完會俾全美娛樂圈封殺
然後美國人對佢講
「要賺美國錢，就不要砸美國的鍋」
「國家面前無《荒原》」

一定要報仇

問題喺佢班人敢話外國,但之前縮到隻龜咁唔肯講港共同黑警

加上有post都話過針對華人嘅罪案好多,佢自己都話由細到大都有,之前又唔見佢幫,如果今次如果唔喺阿婆,夠大回響,你估下佢會唔會幫

當然住績唔代表一切,但睇下佢今次之後有冇一直搞落去就知虛唔虛偽

有冇人send香港大肚婆條片俾佢兩個賤人?

唔係啊爺 你香港人邊發到圍
藍絲式發言？

香港咁大得一種人？

垃撚圾，成班偽人

人地美國人關心自己國家關你撚事
連登大種乞衣要求全世界人唔幫自己之前乜撚都唔做得

維吾爾比人滅族
香港就黎都係，佢兩個有咩睇法？

佢表示撐港警就話啫，佢一個美國人對返自己國家、對自己國家自己族群受歧視發聲，而冇對其他國家事件表態，冇乜問題

唔係
所以佢已經用行動證明佢係咩人
係對港幣同人民幣感情深厚嘅美國人

話唔定係中共間諜
佢做緊政治任務

東突厥的種族仇恨看不到？

間諜

吳彥祖本來就無咩肌肉可言

果然係真正嘅中國人

咁多負評係咩事

佢係美國人，有咩問題？你話香港班偽人咁做就話姐

Made in China Jin

做RAPPER都唔敢為公義出聲, 執7左佢啦
呢2條親中美國人, 可恥!

你係要話自己係chinese就預左係咁低賤架啦

而家仲有chinese virus 加持

MC JIN 美國生活G持國安法
口裹說不身體很誠實

兩件撚頭就算撚數吧啦
又學人食種族飯

佢地未必係虛偽,只係根本唔care香港既野
呢班人係正宗黃皮白心,黎香港只係為左搵錢
係佢地眼中香港人同賤民冇分別

有MC Jin令成件事很中國，我即刻唔想理

低級五毛，發放假消息
ACC玩完

唔care洗閪del人comment咩
mc jin條撚頭食撚住條hip hop水係中國搵大錢牙

其實呢
你出bounty咪出囉 單野的確係好過份
何必出哂口術打撚哂飛機咁呢
食住條種族水想搶種族光環 肉撚酸到呢
佢兩個唔係第一日係美國架啦
未有BLM之前做咩唔關心下自己同胞呀又

企撚開啦傻閪
我依家同你講野咩？下？
我有叫你回我咩？叻唔切
返鄉土啦屌柒你老母生花柳呀

出現了

單嘢通晒天都仲想扭曲
連班黑警都唔敢提喇
單機啦你

ok 大家唔洗勞氣 cap低就得

同埋report畀連仔

等睇佢哋搞CLM

所以香港革命爭個力架？

葉蘊儀

佢個樣都係得一個樣
由頭到尾chok盡

mc jin 食屎狗

華裔 唔等於中國人
支那jin

冇辦法
鬼叫係華人
比人燒都抵死
唔怪得人

依班撚樣某程度上仲衰撚過校長，阿叻，肥媽個d人，人地至少起碼都明刀明槍咁奶共，但依班人就淨係識R光環

做乜無啦啦會問佢

其實隻拎住美國passport但心繫中國既mc jin
點解唔改名叫mc ren算
jin唔係日文既仁咩

係啦係啦，收咗尾国佬錢拍戲抹黑偉大的香港公安

虛偽

選擇性失明嘅偽人

ALM

俾人笑下，就話歧視，疆藏果d係咩

吳彦祖tag果兩個人其中一個重要之前圍枝中國旗上身

其實只要唔當佢哋係香港人就無問題 兩個美國人關注美國種族歧視問題, 唔關注香港都無可厚非(吳彥祖好似真係無認過係香港人)。

不過MC Jin ban人留言就真係雙重標準

如果係黑人做嘅就好笑

但又自稱對香港有深厚感情，選擇性表態

連登仔吳彥祖靚仔過你都唔gur

如果黑人阿婆俾亞裔搞
佢仲會唔會懸紅緝兇

咁你咪當佢冇資格繼續對香港擁有深厚感情囉
老實講，佢一個美國人應該都唔恨呢啲資格

美國人奉旨關心香港？

所以啲人咪公審佢虛偽囉

吳彥祖 佔中時鬧過差佬 其實算係咁啦

屌鳩美國政府係自己臉上有光
屌鳩中共政權係銀包會好撚乾

點解唔眾籌告晒荷李活班人歧視？我實課金喎，Chinese Lives Matter 吖嘛

心繫華人就咪鬼去外國人世界搵食啦
虛偽到極

澳洲一樣親美啫

Mainland China Jin

習近平又靚仔過你？

蝦華人最勁既係中共

婆婆好慘...

抵佢係香港紅唔起
記得以前柒到係cctvb拍膠劇

要人民幣 點解唔索性表忠做藍絲 仲要批評美國警察?

嘔心到

因為對美金感情都好深厚
鬧美國政府又無代價
點解唔鬧？

吓 咁佢哋而家唔係表態?

唔表態支持香港就唔俾支持其他人

中國人惡行搞到亞洲人受種族歧視

偽善

雨傘運動果時吳彥祖都有串鳩啲狗搬路障搬得快
仲話咩下次搬屋搵佢哋

應該第一個聲討支那先啦，種族清洗蒙古人，維吾爾族人，西藏人，叫佢攞副身家出嚟打鳩支那⋯⋯

屌你隻黑鮑弱智臭雞
索k 索到壞腦

直覺話我知係支共做嘅，另一種形式嘅國會縱火案

呢單嘢可能支共做嘅，要煽動華人反侵侵嘅情緒，呢啲招數成本低，效用高

BLMarxist = 支共

[⇩ 美港形勢，唯一阻撓⇩]

Don't question the intention and motive.
At least some people will get the benefits of good act !!!
Be positive.
Stay focused.

香港燒阿叔勁好多， 人地連你地車尾燈都睇唔到。

佢地都睇唔都叔一燒窩

香港手無寸鐵阿叔被人放火燒， 手無寸鐵阿伯俾人碇磚某殺佢地都睇唔到窩~

人地有國際視野，無計。
唔似你地縮埋一舊，目光短淺。

你唔覺得其實有可能唔啱嘅係你地？ 有無諗過？

mcjin nmsl

買架二手車都唔夠學人懸紅

兩隻支畜仔

關種族撚事咩
我Kim bb都無份啦 咁Emmys係咪歧視白人呀又

人地係美國籍華裔
華裔立即只限美國
中國嘅華裔睇唔到
仇恨華裔根源何來

馮德倫、吳彥祖、陳冠希
00年代 三大靚仔一齊發聲咁難得

正義只存在於西方文明體系
一要面對華人賤種社會問題就當聽唔到睇唔到

成班所謂偽人都狗撚到。。

咁難得有光環拎
又無風險
唔抽水就笨

你有無諗過點解你有人唔做要做畜生？
有無反省過？

無問題
但唔好扮關心香港
跟住驚無人仔賺就縮
一有光環拎就撲出嚟扮正義
好撚肉酸

美國都興玩叔人燒？ we connected

呢兩件垃圾

黑人先係人 香港人唔係人